【 走資去台灣 】Citibank 全球速匯申請及操作分享

#0手續費 #開戶操作教學 #移民歐美一樣ok

當你人到咗台灣，需要從香港匯較大筆款項（例如十萬港元以上），抑或想將手上美金匯到台灣 (或其他地區)，甚至乎入金美國券商 (e.g. Firstrade) 作投資，有經營 YouTube、網購等需要美元往來，Citibank 全球速匯係慳手續費嘅好幫手。

如果你是香港花旗的用戶，可以到台灣花旗開戶 (要預約，帶居留證/身分證/護照/印章/香港花旗帳戶資料)，向職員表示要辦理活期儲蓄+全球速匯服務，然後就係一連串流程，免費申請。

聽說匯豐、部分台資銀行都有類似服務，我冇用過，唔清楚詳情，希望有巴絲可以分享多啲 info。

花旗 Citibank 全球速匯有個位要小心操作，一做錯，匯率極差。
繼續睇：
MeWe:
IG:

Citi 台灣 只比香港人開Citi Priority 以上的
普通Citi account 唔比開
冇80萬台幣入金就冇得諗

可唔可以張D錢匯返香港?

將文中個流程，掉返轉做，ok.

台灣花旗有全球外幣通戶口，
可唔可以張HKD由香港citi轉去台灣citi 既HKD戶口
再透台灣海外提款既方法係香港atm用台灣citi提款卡拎HKD

定係簡單啲，將喺香港戶口嘅HKD，過落銀聯提款卡戶口，喺台灣ATM提款？
Rate靚，手績費每次只需$20 (HSBC/恆生)。

細額提款，我都係咁做：

我喺台灣花旗，係開最basic嗰隻儲蓄戶口，冇存款限制。

我之前去分行開，佢話黎分行唔比開最basic果隻
網上香港人身份又開唔到最basic果隻
你係點開?

樓主香港citi係咩類型戶口？

恭喜發財！
我香港 Citi 係月月有息嘅儲蓄戶口，有 online banking，屬基本入門款。

請問Citi plus 電匯過firstrade要唔要手續費?

開到咩
之前係台灣問過
個staff答我基本上台灣既citi同香港既citi無咩直接關係,做唔到互通(hsbc係得)
台灣citi都唔會做一般saving客

銀聯rate 而家麻麻，可以嘅話百年兑台幣cash 好d, 但若果大筆又唔想cash, pls ignore me

張E statement 係中文

點樣轉番英文??

80萬同係香港最少20萬開一樣門檻

百年藍既，唔好益佢

多謝告知，唔知道